# Modulo 3 - Kubernetes - Laboratorio

## Ejercicio 1. Monolito en memoria

Construir los distintos recursos de Kubernetes para generar un clúster, como el de la siguiente imagen:

![monolith in memory](./monolith-in-mem.png)

### Para ello seguir los siguientes pasos:

### Paso 1. Crear todo-app

Crear un `Deployment` para `todo-app`, usar el `Dockerfile` de este direetorio **todo-app**, para generar la imagen necesaria.

Al ejecutar un contenedor a partir de la imagen anaterior, el puerto por defecto es el 3000, pero se lo podemos alimentar a partir de  variables de entorono, las variables de entorno serían las siguientes

* **NODE_ENV** : El entorno en que se está ejecutando el contenedor, nos vale cualquier valor que no sea `test`
* **PORT** : El puerto por el que va a escuchar el contenedor.

### Paso 2. Acceder a todo-app desde fuera del clúster

Crear un `LoadBalancer service` para acceder al `Deployment` anteriormente creado desde fuera del clúster.
